\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\begin{document}

\section*{Ikke-funktionelle krav}
\subsubsection*{Tid}
 Efter kalibrering må målingen maksimalt tage 10 sek. Dette er et kundekrav fra Pavia Lumholt.
 BMV'en skal melde om kalibrereingsbehov hver 10. minut
 \subsubsection*{Enheder}
 Målingen skal angives til PK i mililiter(ml.)Plastikkirurger bruger mililiter enheder når de angiver bryststørrelse. 
 \subsubsection*{UI}
 UI skal være en touch-screen, da denne form for skærm er rengøringsvenlig. 
 Tekst skal være synligt på en halv meters afstand, da det skal være muligt at aflæse teksten når man står med BVM'en i nogelunde strakt arm.
 Sproget skal være engelsk, da der ønskes et sprog som kan læses af formentlig alle plastikkirurger.
 UI skal fejlmelde når der opstår uventet fejl 
 \subsubsection*{Lovgivning for medicinsk udstyr}
 BMV'en skal overholde lovgivningen for et medicinsk device. BMV'en skal som et klasse I udstyr og et målingsudstyr opfylde bilag VII og være i overensstemmelse med processerne i bilag VI,V eller VI gældende for metrologisk udstyr.
 \subsection*{Kalibrering}
 BMV'en skal kunne kalibreres efter temperatur og luftfugtighed, da disse kan have en indflydelse på målingens output. 
 \subsection*{Nøjagtighed, præcision og linearitet}
 BMV'en skal måle nøjagtige og præcice, for at målingerne er valide og kan bruge i praksis. 
 Der skal kunne vises en linearitet ved målinger, så målingerne kan bruge i hele bryststørrelsesspektret. 
     


\end{document}